<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <array name="specializations">
        <item>Депрессия</item>
        <item>Тревожность</item>
        <item>Суицид</item>
        <item>Утрата</item>
        <item>Гнев</item>
    </array>

    <array name="harmful_emotions">
        <item>Депрессия</item>
        <item>Тревога</item>
        <item>Нездоровая ревность</item>
        <item>Нездоровая зависть</item>
        <item>Гнев</item>
        <item>Вина</item>
        <item>Боль</item>
        <item>Стыд</item>
    </array>

    <array name="exercises">
        <item>Дневник мыслей</item>
    </array>

    <array name="base">
        <item>Приветствуем вас в нашем приложении! Оно поможет вам лучше понимать себя, причины
            своих эмоций и поступков. Вы можете работать самостоятельно или использовать приложение
            в работе с психологом.
        </item>
        <item>При разработке мы основывались на когнитивно-поведенческой терапии (КПТ) Аарона Бэка и
            рационально-эмоционально-поведенческой терапии (РЭПТ) Альберта Эллиса.Эти методики
            включают в себя различные понятия и технологии, которые позволяют вам самостоятельно
            работать с различными проблемами и решать их. Поэтому перед работой над собой стоит
            усвоить некоторые основы данных методик. И когда вы уже вооружитесь всем необходимым для
            вас, вы будете готовы посмотреть своим страхам в глаза!
        </item>
        <item>Если вы работаете самостоятельно, для начала рекомендуем составить план работы - ведь
            КПТ и РЭПТ структурированные подходы. Главное не бояться брать на себя ответственность –
            успех зависит от твоей работы над собой. Желаем удачи!
        </item>
    </array>

    <array name="cbt_base">
        <item>Отлично, когда вы поняли зачем нужен этот блок, мы предлагаем узнать побольше о самой
            методике КПТ. Здесь мы постарались кратко и емко дать основную информацию, которая
            поможет вам понять и научиться пользоваться данным методом самостоятельно или вместе со
            своим психотерапевтом.
        </item>
        <item>Заложил основы данной терапии Аарон Бек. Он предположил, что в основе психологических
            проблем лежат ошибки мышления. В ходе когнитивной психотерапии человек учится
            решать проблемы и находить выходы из ситуаций, прежде казавшихся ему непреодолимыми,
            при этом он переосмысливает и корректирует своё мышление.
        </item>
        <item>Почему стоит использовать именно этот метод?
            КПТ показала себя как эффективная терапия в ряде научных исследований. Она помогает
            достаточно быстро, по сравнению
            с другими видами терапии, добиться эффекта и продлить это действие после завершения
            терапии.
        </item>
        <item>Чтобы понять как работать с проблемой, нам нужно понять кто мы такие. Следуя теории
            КПТ
            нами управляют наши мысли, чувства и действия. И все бы хорошо, но в случае с
            негативными
            мыслями мы попадаем в порочный круг. Где негативная мысль вызывает негативные чувства,
            которые побуждают нас действовать нерационально. А дальше мы снова думаем о наших
            поступках (действиях), расстраиваемся (чувствуем) и совершаем новые поступки. Такой же
            принцип работает и с положительными мыслями, чувствами и действиями.
        </item>
        <item>В целом мыслям человека в данной терапии уделяется центральное значение. В какой-то
            момент можно почувствовать себя философом, потому что основным вашим методом будет
            вопрос к своим действиям и чувствам. Вы будете ставить под сомнения свои убеждения и
            давать здоровую альтернативу тем убеждениям, которые вы разрушили.
        </item>
        <item>Что же такое негативные мысли? Это достаточно условное понятие, которое мы
            использовали
            для удобства объяснения. В основе КПТ лежит понятие об автоматических мыслях. Это такие
            мысли, которые мы чаще всего даже не замечаем в повседневной жизни, но которыми активно
            пользуемся. Они настолько сильные, что мы даже не подвергаем их сомнению (спойлер - это
            сделать придётся). Для примера:\n
            - Когда я буду выступать с речью, меня засмеют\n
            - Она ведет себя нечестно\n
            - Нет смысла продолжать пытаться\n
            - Если что-то пойдет не так, я не справлюсь\n
            Это будут наши автоматические мысли.
        </item>
        <item>Чтобы автоматическая мысль перестала быть для нас истинной и верной, нам следует
            придумать альтернативную автоматическую мысль. Здесь придётся ощутить на себе весь груз
            осознанности и ответственности (но со временем вам станет это приятно). Подробнее об
            этом вы можете узнать в блоке «Дневник мыслей».
        </item>
        <item>Отлично! Теперь вы уже умеете распознавать автоматические мысли и придумывать им
            альтернативу. И тут мы готовы дать вам ещё одно понятие (О нет! О да!). Промежуточные
            убеждения - это своего рода фильтр, через который мы строим на мир. Некие правила, по
            которым человек живёт. Давайте разберем на примере:\n
            - Если я что-то скажу, то это будет непременно какая-нибудь глупость, и меня засмеют\n
            - Если то, что я делаю, неидеально, то я неудачница\n
            - Если я не буду беспокоиться, то я плохая мать\n
        </item>
        <item>И зачем мне эта информация? Хороший вопрос! А вот наш хороший ответ на него.
            Промежуточные убеждения влияют на наши автоматические мысли. Если представить себе
            айсберг, то на вершине его будут наши автоматические мысли. Спускаясь дальше, мы увидим
            все эти правила, которые мы установили себе из нашего жизненного опыта. Больше всего мы
            усваиваем их из девства (привет психоанализу). Чаще всего это могут быть следующие
            стереотипы:\n
            - Мужчина никогда не плачет\n
            - Дети – несамостоятельные, беспомощные\n
            - Женщина на корабле – плохая примета\n
            - Без высшего образования нельзя прожить достойно\n
            Таким образом, девушка с установкой «Женщина на корабле – плохая примета» считает, что
            ей нет места в «мужских» профессиях. Она считает себя не достойной, глупой и неудачницей.
        </item>
        <item>Важно для себя распознать промежуточные убеждения и оценить их разрушающий
            (деструктивный) характер на себя.
        </item>
        <item>Вот мы и подошли к началу всех начал. К глубинным убеждениям. Звучит сложно, но на
            деле
            достаточно простая вещь. Аарон Бек (все ещё основатель КПТ) разделял негативные
            глубинные
            убеждения на две категории: связанные с беспомощностью и связанные с непринятием. Людям
            могут быть свойственны как обе категории глубинных убеждений, так и одна из категорий.
        </item>
        <item>Разберём смысл этих категорий.
            Глубинные убеждения категории беспомощности:\n
            - Я уязвим\n
            - Я слаб\n
            - Меня не уважают\n
            - Я ни на что не способен
        </item>
        <item>
            Глубинные убеждения категории непринятия:\n
            - Я ничего не стою\n
            - Я плохой\n
            - Со мной что-то не так (другие люди не любят меня)\n
            - Мне суждено принимать отказы.\n
            Как вы могли заметить, они не всегда направлены только на отношения человека к себе, но
            могут быть направлены в отношении к другим людям и миру в целом.
        </item>
        <item>Иногда наши глубинные убеждения могут проявляться в наших автоматических мыслях.
            Приведем пример, где продемонстрируем по порядку: глубинное убеждение, промежуточное
            убеждение и автоматическую мысль.
            Например:\n
            - Я ни на что не способен\n
            - Мне всегда тяжело выполнять домашние задания самостоятельно\n
            - Я не смог выполнить домашнее задание, я ни на что не способен
        </item>
        <item>Подведем итоги! Глубинное убеждение - корень негативного восприятия. Достаточно
            расплывчатое и не несёт особой конкретики понятие. Вам может показаться, что стоит
            бороться с корнем всех бед - глубинными убеждениями, очень хорошая затея. Спешим развеять этот
            миф.\n
            Из-за своей расплывчатости, глубинные убеждения трудно опровергнуть. Автоматические
            мысли же отражают действительность человека. Реальные ситуации и чувства, с которыми
            человек сталкивается каждый день.
        </item>
        <item>Взяв под контроль реальную ситуацию, человек может идти дальше, спускаясь к подножию
            айсберга и углубляясь в свои убеждения. Шаг за шагом подвергая сомнению ту реальность, в
            которой он жил.
        </item>
    </array>

</resources>