<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <array name="specializations">
        <item>Депрессия</item>
        <item>Тревожность</item>
        <item>Суицид</item>
        <item>Утрата</item>
        <item>Гнев</item>
    </array>

    <array name="harmful_emotions">
        <item>Депрессия</item>
        <item>Тревога</item>
        <item>Нездоровая ревность</item>
        <item>Нездоровая зависть</item>
        <item>Гнев</item>
        <item>Вина</item>
        <item>Боль</item>
        <item>Стыд</item>
    </array>

    <array name="exercises">
        <item>Дневник мыслей</item>
    </array>

    <array name="base">
        <item>Приветствуем вас в нашем приложении! Оно поможет вам лучше понимать себя, причины
            своих эмоций и поступков. Вы можете работать самостоятельно или использовать приложение
            в работе с психологом.
        </item>
        <item>При разработке мы основывались на когнитивно-поведенческой терапии (КПТ) Аарона Бэка и
            рационально-эмоционально-поведенческой терапии (РЭПТ) Альберта Эллиса.Эти методики
            включают в себя различные понятия и технологии, которые позволяют вам самостоятельно
            работать с различными проблемами и решать их. Поэтому перед работой над собой стоит
            усвоить некоторые основы данных методик. И когда вы уже вооружитесь всем необходимым для
            вас, вы будете готовы посмотреть своим страхам в глаза!
        </item>
        <item>Если вы работаете самостоятельно, для начала рекомендуем составить план работы - ведь
            КПТ и РЭПТ структурированные подходы. Главное не бояться брать на себя ответственность –
            успех зависит от твоей работы над собой. Желаем удачи!
        </item>
    </array>

    <array name="cbt_base">
        <item>Отлично, когда вы поняли зачем нужен этот блок, мы предлагаем узнать побольше о самой
            методике КПТ. Здесь мы постарались кратко и емко дать основную информацию, которая
            поможет вам понять и научиться пользоваться данным методом самостоятельно или вместе со
            своим психотерапевтом.
        </item>
        <item>Заложил основы данной терапии Аарон Бек. Он предположил, что в основе психологических
            проблем лежат ошибки мышления. В ходе когнитивной психотерапии человек учится
            решать проблемы и находить выходы из ситуаций, прежде казавшихся ему непреодолимыми,
            при этом он переосмысливает и корректирует своё мышление.
        </item>
        <item>Почему стоит использовать именно этот метод?
            КПТ показала себя как эффективная терапия в ряде научных исследований. Она помогает
            достаточно быстро, по сравнению
            с другими видами терапии, добиться эффекта и продлить это действие после завершения
            терапии.
        </item>
        <item>Чтобы понять как работать с проблемой, нам нужно понять кто мы такие. Следуя теории
            КПТ
            нами управляют наши мысли, чувства и действия. И все бы хорошо, но в случае с
            негативными
            мыслями мы попадаем в порочный круг. Где негативная мысль вызывает негативные чувства,
            которые побуждают нас действовать нерационально. А дальше мы снова думаем о наших
            поступках (действиях), расстраиваемся (чувствуем) и совершаем новые поступки. Такой же
            принцип работает и с положительными мыслями, чувствами и действиями.
        </item>
        <item>В целом мыслям человека в данной терапии уделяется центральное значение. В какой-то
            момент можно почувствовать себя философом, потому что основным вашим методом будет
            вопрос к своим действиям и чувствам. Вы будете ставить под сомнения свои убеждения и
            давать здоровую альтернативу тем убеждениям, которые вы разрушили.
        </item>
        <item>Что же такое негативные мысли? Это достаточно условное понятие, которое мы
            использовали
            для удобства объяснения. В основе КПТ лежит понятие об автоматических мыслях. Это такие
            мысли, которые мы чаще всего даже не замечаем в повседневной жизни, но которыми активно
            пользуемся. Они настолько сильные, что мы даже не подвергаем их сомнению (спойлер - это
            сделать придётся). Для примера:\n
            - Когда я буду выступать с речью, меня засмеют\n
            - Она ведет себя нечестно\n
            - Нет смысла продолжать пытаться\n
            - Если что-то пойдет не так, я не справлюсь\n
            Это будут наши автоматические мысли.
        </item>
        <item>Чтобы автоматическая мысль перестала быть для нас истинной и верной, нам следует
            придумать альтернативную автоматическую мысль. Здесь придётся ощутить на себе весь груз
            осознанности и ответственности (но со временем вам станет это приятно). Подробнее об
            этом вы можете узнать в блоке «Дневник мыслей».
        </item>
        <item>Отлично! Теперь вы уже умеете распознавать автоматические мысли и придумывать им
            альтернативу. И тут мы готовы дать вам ещё одно понятие (О нет! О да!). Промежуточные
            убеждения - это своего рода фильтр, через который мы строим на мир. Некие правила, по
            которым человек живёт. Давайте разберем на примере:\n
            - Если я что-то скажу, то это будет непременно какая-нибудь глупость, и меня засмеют\n
            - Если то, что я делаю, неидеально, то я неудачница\n
            - Если я не буду беспокоиться, то я плохая мать\n
        </item>
        <item>И зачем мне эта информация? Хороший вопрос! А вот наш хороший ответ на него.
            Промежуточные убеждения влияют на наши автоматические мысли. Если представить себе
            айсберг, то на вершине его будут наши автоматические мысли. Спускаясь дальше, мы увидим
            все эти правила, которые мы установили себе из нашего жизненного опыта. Больше всего мы
            усваиваем их из девства (привет психоанализу). Чаще всего это могут быть следующие
            стереотипы:\n
            - Мужчина никогда не плачет\n
            - Дети – несамостоятельные, беспомощные\n
            - Женщина на корабле – плохая примета\n
            - Без высшего образования нельзя прожить достойно\n
            Таким образом, девушка с установкой «Женщина на корабле – плохая примета» считает, что
            ей нет места в «мужских» профессиях. Она считает себя не достойной, глупой и
            неудачницей.
        </item>
        <item>Важно для себя распознать промежуточные убеждения и оценить их разрушающий
            (деструктивный) характер на себя.
        </item>
        <item>Вот мы и подошли к началу всех начал. К глубинным убеждениям. Звучит сложно, но на
            деле
            достаточно простая вещь. Аарон Бек (все ещё основатель КПТ) разделял негативные
            глубинные
            убеждения на две категории: связанные с беспомощностью и связанные с непринятием. Людям
            могут быть свойственны как обе категории глубинных убеждений, так и одна из категорий.
        </item>
        <item>Разберём смысл этих категорий.
            Глубинные убеждения категории беспомощности:\n
            - Я уязвим\n
            - Я слаб\n
            - Меня не уважают\n
            - Я ни на что не способен
        </item>
        <item>
            Глубинные убеждения категории непринятия:\n
            - Я ничего не стою\n
            - Я плохой\n
            - Со мной что-то не так (другие люди не любят меня)\n
            - Мне суждено принимать отказы.\n
            Как вы могли заметить, они не всегда направлены только на отношения человека к себе, но
            могут быть направлены в отношении к другим людям и миру в целом.
        </item>
        <item>Иногда наши глубинные убеждения могут проявляться в наших автоматических мыслях.
            Приведем пример, где продемонстрируем по порядку: глубинное убеждение, промежуточное
            убеждение и автоматическую мысль.
            Например:\n
            - Я ни на что не способен\n
            - Мне всегда тяжело выполнять домашние задания самостоятельно\n
            - Я не смог выполнить домашнее задание, я ни на что не способен
        </item>
        <item>Подведем итоги! Глубинное убеждение - корень негативного восприятия. Достаточно
            расплывчатое и не несёт особой конкретики понятие. Вам может показаться, что стоит
            бороться с корнем всех бед - глубинными убеждениями, очень хорошая затея. Спешим
            развеять этот
            миф.\n
            Из-за своей расплывчатости, глубинные убеждения трудно опровергнуть. Автоматические
            мысли же отражают действительность человека. Реальные ситуации и чувства, с которыми
            человек сталкивается каждый день.
        </item>
        <item>Взяв под контроль реальную ситуацию, человек может идти дальше, спускаясь к подножию
            айсберга и углубляясь в свои убеждения. Шаг за шагом подвергая сомнению ту реальность, в
            которой он жил.
        </item>
    </array>

    <array name="burnout">
        <item>
            Согласно трактовке К. Маслач, выгорание - это психологический синдром,
            вызванный продолжительной ответной реакцией на постоянный стресс в рабочей среде.
            Выгорание включает в себя истощение, цинизм и профессиональную
            неэффективность и является отражением значительного
            рассогласования между профессией и работником.
        </item>
        <item>
            Основные признаки профессионального выгорания:\n\n
            1. Выгорание представляется как процесс, который происходит в течение определенного
            времени. То есть имеет накопительный эффект и приобретает хроническую форму.
        </item>
        <item>
            2. Выгорание имеет следующие психологические характеристики. Негативные
            внутренние переживания: состояние истощения,
            деперсонализация (при деперсонализации собственные действия воспринимаются как бы со
            стороны и сопровождаются ощущением невозможности управлять ими), снижение чувства
            собственной компетентности; отсутствия навыков адаптации; деформация личности
            профессионала. Причем указанные характеристики приходят на смену друг другу в процессе
            развития выгорания.


        </item>
        <item>
            3. Выгорание несет защитную функцию: экономия эмоционального реагирования, экономия
            энергетических ресурсов.\n
            4. Выгорание является сложным по своему
            происхождению феноменом и обусловлено сочетанием личностных и ситуационных факторов,
            которые касаются как сферы межличностных отношений, так и профессиональной и рабочей
            ситуации. Тем самым, у каждого этот процесс будет уникальным.\n
            5. Выгорание может развиться у любого человека, поэтому важно заниматься профилактикой
            профессионального выгорания.\n

        </item>
        <item>
            Способы борьбы с профессиональным выгоранием:\n
            1. Рационально и позитивно оцениванивать стрессовые ситуации (в этом могут помочь
            практики дыхания и ведение дневника КПТ)\n
            2. Расширять социальные навыки, в том числе – коммуникативную;\n
            3. Использовать методы позитивного и рационального мышления;\n
            4. Отдавать приоритет эффективным стратегиям поведения (с ними вы сможете ознакомиться в
            разделе «Стратегии совладания со стрессом»\n
            5. Наладить образ жизни. Переосмыслить свой режим и восполнить дефициты: достаточный сон
            (6-8 часов непрерывного сна), сбалансированное питание, правильное распределение отдыха,
            правильно подобрать время для хобби, досуга, общения с близкими людьми.\n
            6. Использовать методы тайм-менеджмента, подходящие именно для вас: матрица Эйзенхауэра,
            Техника Pomodoro, автофокус, установление дедлайнов, ведение дневника, заполнение
            планера и др.\n

        </item>

        <item>
            Вы можете воздействовать на жизненные ситуации и улучшать своё самочувствие. Если вы
            заметили у себя признаки выгорания – то самое время научиться организовывать своё время
            и
            отказываться от дополнительных обязательств. \nВ этом вам могут помочь следующие
            рекомендации:\n
            1. Находясь дома, не думать о работе.\n
            2. Использовать перерыв на обед и не обсуждать во время него рабочие моменты.\n
            3. Делиться переживаниями с близкими людьми, которым ты доверяешь, и коллегами, которые
            имеют авторитет для вас.
        </item>
        <item>
            Регулярные занятия релаксацией могут быть хорошей профилактикой профессионального
            выгорания, снизить стресс от рабочего процесса (дальше вы сможете с ними ознакомиться и
            применить их на практике в разделе «Техники релаксации»).
        </item>

        <item>
            1. Если у вас есть возможность заниматься спортом, посещать спортивные секции –
            воспользуйтесь этой возможностью. Доказано, что регулярная физическая активность
            положительно влияет на контроль уровня стресса, улучшает настроение, положительно влияет
            на стрессоустойчивость. Если в вашем плотном графике нет лишнего времени, то даже 10
            минут в день небольшой физической нагрузке могут положительно повлиять на ваше
            самочувствие. Вы можете заниматься разминкой на рабочем месте или в удобное для вас
            время и месте. Это время можно использовать вечером или во время перерыва на рабочем
            месте, вместо пролистывания ленты новостей.

        </item>

        <item>
            3. Позаботьтесь о своём рабочем месте. Комфортное ли у вас рабочее место? Организовано
            ли рабочее пространство всем необходимым? Отвлекают ли какие-то факторы от работы? Не
            всегда есть возможности устроить себе комфортное рабочее место, однако, если хорошо
            подумать, всегда найдется решение. Возможно, у вас не получится получить новое удобное
            кресло в офис, но вы можете приобрести подушку для шеи или мягкую подушку для сидения.
        </item>

    </array>

    <array name="breathing_techniques">
        <item>
            Учащенное дыхание может быть признаком стресса и напряжения. Однако, дыхание поддается
            осознанной регуляцией человека. Таким образом, техники дыхания могут помочь расслабиться
            и прийти в спокойное состояние.

        </item>
        <item>
            Есть несколько принципов, которые используются в дыхательных техниках:\n
            1. Замедление дыхания. Наше дыхание становится учащенным и поверхностным, что может
            сопровождаться повышенным пульсом. Довольно знакомое состояние при стрессе. Это
            естественная вегетативная реакция нашего организма. Но мы можем с этим справиться и
            взять наше дыхание под контроль. Ниже будут описаны техники дыхания, где вы научитесь
            замедлять его.
        </item>
        <item>
            2. Удлинение выдоха по сравнению с вдохом. В спокойном состоянии выдох длиннее вдоха.
            При этом усилия дыхательных мышц прилагаются только на вдохе, а на выдохе организм
            расслабляется.\n
            При тревоге выдох становится короче. Человек прилагает дополнительные усилия на
            выдохе.\n
            По принципу обратной связи, исправляя эти изменения, мы можем уменьшить тревогу.
            Эффективные дыхательные техники нацелены на удлинение расслабленного выдоха.

        </item>
        <item>
            3. Отвлечение. Важно исключить источник вашего стресса и тревоги. Но когда дело касается
            наших мыслей, то нам трудно перестать накручивать себя и заниматься этой «мысленной
            жвачкой». Поэтому стоит отвлечься от негативных мыслей. Да, это бывает сложно. Но если
            приложить усилия хотя бы на 3-5 минут, не такое уж и большое время, вы сможете заметить
            результат.\n
            Отвлечение - это один из эффективных приемов, позволяющих уменьшить поток автоматических
            пугающих мыслей.

        </item>

        <item>
            Практики\n
            Дыхание 4—7—8\n
            Техника максимально простая: дышать нужно так, чтобы четыре секунды уходили на вдох,
            семь — на задержку дыхания, восемь — на выдох.\n Удлинение выдоха должно способствовать
            активации парасимпатической нервной системы и расслаблению.\n

            Как дышать:\n\n
            1. Вдохните через нос так, чтобы вдох длился четыре секунды.\n
            2. Задержите дыхание на семь секунд.\n
            3. Выдыхайте через так, чтобы выдох длился восемь секунд.\n
            4. Повторите 4—8 раз.

        </item>
        <item>
            Коробочное дыхание 4—4—4—4\n
            Представьте коробку или квадрат с равными сторонами. Каждая сторона вашего квадрата —
            один такт дыхания: вдох, задержка дыхания, выдох, задержка дыхания. \n
            Как и стороны
            квадрата, такты равны: каждый длится по 4 счета или секунды. Когда дышите, представляйте
            движение по сторонам этого квадрата.\n\n
            Как дышать:\n
            1. Сделайте вдох на четыре счета.\n
            2. Задержите дыхание на четыре счета.\n
            3. Сделайте выдох на четыре счета.\n
            4. Задержите дыхание на четыре счета.\n
            5. Начните цикл заново и дышите так 1—5 минут.\n

        </item>

        <item>
            Диафрагмальное дыхание\n
            Положите одну руку на грудную клетку, а другую — на живот, и обратите внимание, как
            вы дышите сейчас. Если грудь вздымается, а живот остается неподвижным — ваше дыхание
            грудное. Дыхание, в котором участвует живот, называется диафрагмальным.


        </item>

        <item>
            Диафрагмальное дыхание увеличивает объем вдыхаемого воздуха и насыщение клеток
            кислородом. Чтобы понять, зачем это нужно, вспомните, каково находиться в душном
            помещении: от нехватки кислорода кружится голова, наступает сонливость и слабость.\n
            Когда
            мы выходим на свежий воздух, стабилизируется артериальное давление, ускоряется обмен
            веществ, напряжение уходит, и становится легче сосредоточиться. Если нет возможности
            устроить перерыв на свежем воздухе, то можно заняться практикой диафрагмального
            дыхания.\n

        </item>


        <item>
            Как дышать:\n
            1. Положите одну руку на грудь, а вторую — на живот Так вы сможете отслеживать движение
            груди и живота, при диафрагмальном дыхании должен быть задействован живот при вдохе, вы
            должны почувствовать как он поднимается.\n
            2. Медленно вдыхайте через нос. Вдох должен длиться не меньше трех секунд.\n
            3. Столь же медленно выдыхайте носом. Выдох должен длиться не меньше трех секунд.\n
            4. Дышите так несколько минут. Например, можно начать с пяти минут.\n

        </item>
    </array>
    <array name="relaxation_techniques">

        <item>
            Релаксация – это сбрасывание напряжения в теле или расслабление мышц.
            Существуют разные способы релаксации. Многие способы достижения состояния расслабления
            связаны с тем, что сначала мышцы тела намеренно напрягаются, а потом они расслабляются.
            Это чередование напряжения и расслабления проводится несколько раз, таким обозом можно
            заметить, что какие-то группы мышц напрягаются  во время стрессовых ситуаций.

        </item>
        <item>
            Мы предлагаем ознакомиться с прогрессивной мышечной релаксацией по Якобсону
            (Джекобсону). Это один из известных методов. Заключается в том, что в спокойной
            обстановке человек учится кратковременно напрягать, а затем расслаблять основные группы
            мышц.

        </item>
        <item>
            Комплекс можно условно разделить на 4 блока:\n
            · шея, зона затылка и лицевые мышцы;\n
            · руки и плечи;\n
            · спина и живот;\n
            · ноги.

        </item>
        <item>
            Каждый блок содержит от одного до 3 упражнений, которые делаются в положении сидя. Все
            упражнения выполняются по трехэтапной схеме: \nнапрячься – прочувствовать –
            расслабиться.
            \nЗатем проанализировать отличие напряженного состояния от расслабленного. \nТакой
            подход
            помогает получить максимальное наслаждение от релаксации.

        </item>
        <item>
            <p>Упражнения для шеи, зоны затылка и лицевых мышц</p>\n\n
            1. Наклонить голову вниз. Постараться максимально подтянуть подбородок к груди,
            почувствовать, как напрягаются мышцы шеи. Зафиксировать положение, затем медленно
            поднять голову.\n
            2. Поднять вверх брови, максимально напрягая при этом мышцы лба. Ощутить напряжение.
            Зафиксировать положение, затем расслабиться.\n
            3. Сильно наморщить нос. Почувствовать, как напрягаются мышцы передней части лица.
            Зафиксировать положение, затем медленно расслабиться.\n
            4. Плотно сжать зубы. Уголки губ растянуть в улыбке. Эта гримаса вызовет напряжение щек,
            подбородка и скул. Зафиксировать положение, затем медленно расслабиться.
        </item>

        <item>
            Упражнения для расслабления рук и плечевого пояса\n\n
            1. Сжать руки в кулаки. Почувствовать, как напрягаются пальцы и предплечья.
            Зафиксировать
            положение на несколько секунд, потом медленно расслабить кисти.\n
            2. До предела согнуть руки в локтях. Ощутить напряжение бицепса. Зафиксировать
            положение, а
            затем медленно разогнуть руки, расслабляя их.\n
            3. Поднять плечи вверх. Постараться достичь максимального подъема. В наивысшей точке
            зафиксировать положение, ощутить растяжку сухожилий и напряжение мышц плечевого пояса и
            шеи. Затем медленно опустить плечи и расслабиться.

        </item>
        <item>
            Упражнения для спины и живота\n\n
            1. Свести лопатки так сильно, насколько это возможно. Зафиксироваться в точке
            максимального
            напряжения, затем медленно расслабиться.\n
            2. Далее нужно напрячь живот. Почувствовать, как от напряжения уплотняются мышцы
            брюшного
            пресса. Подождать несколько секунд, затем расслабиться.

        </item>
        <item>
            Упражнения для ног\n\n
            1. Упереть пятки в пол и напрячь мышцы бедер. Почувствовать, как мышцы приходят в тонус.
            Зафиксировать положение, затем медленно расслабить ноги.\n
            2. Потянуть носки на себя. Почувствовать, как растягиваются пяточные сухожилия и
            напрягаются икроножные мышцы. Зафиксировать положение, затем медленно расслабить ноги.\n
            3. Поджать пальцы ног, почувствовать напряжение в подошвенных мышцах и сухожилиях
            ступни.
            4. Зафиксировать положение, затем медленно разжать пальцы, расслабив стопу.

        </item>
    </array>

    <array name="coping_strategies">
        <item>
            Стратегии преодоления стресса (копинг-стратегии) — действия, предпринимаемые человеком,
            чтобы справиться со стрессом. Понятие
            объединяет когнитивные, эмоциональные и поведенческие стратегии, которые используются
            для совладания со стрессом и психологически трудными ситуациями в обыденной жизни.
        </item>
        <item>
            В целом, копинг – это то, что чавиться со стрессом. Наша
            ответная реакция на стресс может быть эффективной или неэффективной. В первом случае,
            человек напрямую сталкивается с решением проблем, самостоятельно или с помощью других.
            Во втором случае попытки решения проблемы могут быть непродуктивными – избегание
            проблемы является одним из таких вариантов. Причиной этого становится истощение
            собственных ресурсов, когда не хватает собственных сил на решение проблемы.
            Вы можете определить какие копинги преобладают у вас, пройдя тест
        </item>
        <item>
            Есть хорошие новости! Копинг-стратегии можно развивать, поэтому если преобладает
            избегание или неэффективные копинги стратегии, то можно научиться использовать
            эффективные и внедрить их в свою повседневную жизнь. В этом может помочь дневник КПТ,
            который позволяет работать с нэффективными мыслями и поведением, взамен научая
            адаптивным мыслям и поведению.
        </item>
        <item>
            Примеры копинг-стратегий.\n\n
            1. Планирование. Данный вид стратегии предполагает планирование и просчет собственных
            действий с учетом объективных условий, прошлого опыта и имеющихся ресурсов.\n
            2. Конфронтация. Часто при данной стратегии попытки разрешения проблемы не направлены на
            осуществление конкретных действий, которые помогут изменить ситуацию. Часто присутствует
            импульсивность действий, а также наблюдается частое переключение внимания от одного
            объекта к другому. В некоторых случаях такая стратегия развивает в личности энергичность
            и предприимчивость при разрешении проблемных ситуаций. Но все же недостаточная
            целенаправленность и рациональная обоснованность поведения в проблемной ситуации чаще
            мешает человеку принять правильное решение.

        </item>
        <item>
            Примеры копинг-стратегий.\n\n
            3. Принятие ответственности. Человек берет на себя ответственность за свое состояние и
            решение проблемы. В ряде случаев присутствует компонент самокритики и самообвинения.
            Данная стратегия отражает стремление личности к пониманию зависимости между собственными
            действиями и их последствиями. Но такое поведение может привести к неоправданному
            чувству вины и неудовлетворенности собой.\n
            4. Самоконтроль. При данной копинг – стратегии часто наблюдается подавление истинных
            чувств. Минимизирование их влияния на оценку ситуации и выбор стратегии поведения,
            высокий контроль поведения, стремление к самообладанию. При такой стратегии часто
            возникают проблемы с самовыражением.
        </item>
        <item>
            Примеры копинг-стратегий.\n\n
            5. Дистанцирование. Здесь наблюдается снижение значимости проблемной ситуации, а также
            не желание быть вовлеченным в нее. Характерно использование переключения внимания,
            отстранения, юмора, обесценивания. При дистанцировании возможно избежать сильного
            эмоционального напряжения, но все же есть вероятность обесценивания собственных
            переживаний, недооценка значимости и возможностей действенного преодоления проблемных
            ситуаций.\n

        </item>
        <item>
            Примеры копинг-стратегий.\n\n
            6. Избегание, бегство. В данной стратегии присущ тип уклонения от проблемы или полное ее
            игнорирование. Часто человек, с преобладающим типом копинг-стратегии, в стрессовых
            ситуациях уходит в мир фантазий, начинает заедать проблему или начинает злоупотреблять
            алкоголем и психотропными веществами. С первого взгляда может показаться что
            положительной стороны в такой стратегии нет, но в некоторых случаях это возможность
            быстрого снижения эмоционального напряжения в ситуации стресса. Например, если человек
            пытаясь уйти от проблемы полностью, он уходит в творчество. Избегание дает краткосрочный
            эффект предпринимаемых действий по снижению эмоционального дискомфорта. В итоге проблема
            не решена и источник стресса не исключен.
        </item>
        <item>
            Примеры копинг-стратегий.\n\n
            7. Поиск положительных сторон. Данная копинг – стратегия предполагает представление
            проблемы в виде стимула для закалки характера. Поиск положительных сторон предполагает
            попытки преодоления негативных переживаний за счет ее переосмысления, рассмотрения ее
            как стимула для личностного роста. Отрицательная сторона стратегии заключается в
            вероятном недооценивании проблемной ситуации и неверного ее решения.\n
            8. Поиск социальной поддержки. Данная стратегия предполагает привлечение внешних
            ресурсов. Нужда в эмоциональной, информационной и действенной поддержке. Часто человек с
            данным видом стратегии нуждается в совете, чужом мнении, в сочувствии и внимании со
            стороны окружающих. Поиск преимущественно информационной поддержки предполагает
            обращение за рекомендациями к экспертам и знакомым, владеющим с точки зрения респондента
            необходимыми знаниями. При такой стратегии не исключено развитие зависимого поведения и
            развития инфантильности.
        </item>
        <item>
            Вы узнали о некоторых копингах, которые можете использовать. Мы считаем, что нет
            однозначно плохих или хороших копингов, как правило, мы используем тот копинг, который
            нам привычен и дает возможность справиться с проблемой, а также дает ресурсы для решения
            проблемы. Важно, чтобы в конкретной ситуации были ресурсы на решение и преодоление
            сложной ситуации, если их не хватает, возможно стоит отдохнуть, уделить себе больше
            внимания, побыть в кругу близких и приятных людей. Поэтому стоит использовать различные
            стратегии, а для этого, вы уже имеете все необходимое. Вы знаете их в лицо, вы можете
            определить их с помощью теста и заняться проработкой убеждений.
        </item>
    </array>

</resources>